// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Perkembangan TIK telah membawa perubahan yang signifikan dalam berbagai aspek kehidupan, termasuk dalam pendidikan, hiburan, kesehatan, dan banyak lagi. Beberapa aspek perkembangan TIK yang penting, kecuali…",
    answer: "Budaya dan Sosial",
    options: [
      "Jaringan dan Infrastruktur",
      "Perangkat Lunak",
      "Internet",
      "Budaya dan Sosial"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Manakah yang termasuk pengaruh dari dari TIK yang ada dalam kehidupan kita…",
    answer: "Budaya",
    options: [
      "Berbelanja",
      "Pendidikan",
      "Budaya",
      "Perdagangan"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Perdagangan sudah termasuk dalam pengaruh perkembangan dari teknologi. Kekurangan dari perdagangan online adalah…",
    answer: "Penipuan dan keaslian produk",
    options: [
      "Penipuan dan keaslian produk",
      "Mendapatkan ulasan produk",
      "Kemudahan pembayaran",
      "Kemudahan pemasaran"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Dampak positif dari TIK adalah..",
    answer: "Mencari informasi lebih mudah",
    options: [
      "Penyebaran informasi yang salah",
      "Mencari informasi lebih mudah",
      "Berkurangnya aktifitas sosial",
      "Kecanduan game online"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Dampak negatif dari TIK adalah …",
    answer: "Penyebaran informasi yang salah",
    options: [
      "Penyebaran informasi yang salah",
      "Mencari informasi lebih mudah",
      "Tidak memerlukan penggunaan kertas terlalu banyak",
      "Dapat bermain game online"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Kolaborasi dalam online adalah melakukan kerjasama dengan orang yang berbeda tempat dan waktu. Kolaborasi online menjadi aktifitas yang banyak dilakukan pada saat Covid-19. Cara supaya kolaborasi online berjalan secara efektif dengan cara …",
    answer: "Menetapkan tujuan yang jelas",
    options: [
      "Menetapkan tujuan yang jelas",
      "Kurangnya respon",
      "Kurangnya keterlibatan",
      "Kurangnya koordinasi"
    ]
  },
    {
    numb: 7,
    question: "Kolaborasi online tidak berjalan lancar dapat di sebabkan oleh …",
    answer: "Kurangnya koordinasi",
    options: [
      "Kurangnya koordinasi",
      "Menetapkan tujuan yang jelas",
      "Menggunakan software online yang sudah ditentukan",
      "Komunikasi yang terbuka"
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Manakah dampak positif dari media sosial …",
    answer: "Mempermudah komunikasi",
    options: [
      "Mempermudah pencurian data",
      "Pengaruh terhadap kesehatan emosional",
      "Mempermudah komunikasi",
      "Mempermudah meluaskan berita bohong"
    ]
  }, 
    {
    numb: 9,
    question: "Manakah dampak negatif dari media sosial…",
    answer: "Mempermudah meluaskan berita bohong",
    options: [
      "Mempermudah komunikasi",
      "Mempermudah untuk memilih calon karyawan",
      "Mempermudah meluaskan berita bohong",
      "Membuat kedekatan sosial antar penggunanya"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Pencuri identitas di internet mungkin tidak tertarik dengan informasi personal, seperti…",
    answer: "Film favorit",
    options: [
      "Nama lengkap",
      "Alamat lengkap",
      "Film favorit ",
      "Lokasi rumah"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];